{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020211",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0025915",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사자사\n\n(獅子寺)"
    },
    "text": "獅子の辞 (獅子寺)\\n\n全羅北道益山市に位置する龍華山には、三国時代の百済の僧侶に関連する寺院があります。『三国遺事』によれば、この寺院には地名法師と呼ばれる人物が滞在していたとされています。百済第30代王である武王は、幼少期の名前がソドンでした。彼は新羅真平王の3番目の姫善花と結婚し、百済に戻って暮らしていました。彼は金貨を丘のように積み上げ、それを獅子寺の地名法師に託す計画を立てました。法師は、神通力によって金貨を送ることができると答えました。また、公州から手紙と共に金貨を持って獅子寺の前に持って来るように伝えました。すると、法師は神通力で一夜にして金貨を新羅宮中に届けることができました。真平王はこの神秘的な変化に驚き、さらに西洞を尊敬し、常に手紙を送ってその安否を確かめました。このことがきっかけで西洞は王位に就いたと言われています。ある日、武王と王妃は\n龍華山の下の大きな池のそばに到着しました。すると、池の真ん中から弥勒三尊が現れ、彼らは車を停めてお辞儀をしました。王妃は王にその池に大きな寺を建てるように依頼しました。王は地名法師に池を埋める方法を尋ねました。法師は神通力を使って一夜にして山を崩し、池を平地に変えることができたと伝えられています。ただし、その後の歴史については伝わっていません。",
    "QA": [
        {
            "question": "獅子寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "獅子寺は全羅北道益山市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "獅子寺に関連する寺院は何ですか？",
            "answer": "獅子寺には三国時代の百済の僧侶に関連する寺院があります。"
        },
        {
            "question": "地名法師とは何ですか？",
            "answer": "地名法師は獅子寺に滞在していた人物で、百済第30代王である武王が金貨を託した相手です。"
        },
        {
            "question": "武王は何のために金貨を獅子寺に託したのですか？",
            "answer": "武王は金貨を獅子寺に託し、神通力によって金貨を送ることができるかどうかを確かめるためでした。"
        },
        {
            "question": "地名法師は一夜にして金貨を送ることができましたか？",
            "answer": "はい、地名法師は神通力を使って一夜にして金貨を新羅宮中に届けることができました。"
        },
        {
            "question": "百済第30代王である武王はどのような人物ですか？",
            "answer": "武王は幼少期の名前がソドンであり、新羅真平王の3番目の姫善花と結婚し、百済に戻って暮らしていた人物です。"
        },
        {
            "question": "獅子寺の前に金貨を持って来るように伝えられたのは誰ですか？",
            "answer": "公州から手紙と共に金貨を持って獅子寺の前に来るように伝えられました。"
        },
        {
            "question": "獅子寺の近くに大きな池があるとありますが、その池には何が現れましたか？",
            "answer": "大きな池の真ん中からは弥勒三尊が現れました。"
        },
        {
            "question": "弥勒三尊が現れた後、王妃は何を依頼しましたか？",
            "answer": "王妃は王にその池に大きな寺を建てるように依頼しました。"
        },
        {
            "question": "地名法師はどのようにして池を埋めることができたのですか？",
            "answer": "地名法師は神通力を使って一夜にして山を崩し、池を平地に変えることができました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 426
    }
}